美軍雙航母南海軍演 環球時報總編：中国一定能在家門口打敗美國！

▲美軍尼米茲號、雷根號航空母艦在南海操演。（圖／達志影像／美聯社）

中美關係越發緊繃，美國派出雙航母在南海軍演。對於雙方是否會開戰，環球時報總編輯胡錫進表示，如果真的有那一天，根本不用擔心，接招就是，「我們一定能夠在家門口打敗美國」。

胡錫進17日在微博發文，對於中美是否會發生戰爭的看法，目前中美戰略互信幾乎消失殆盡，美國又加強在中國周邊的軍事，雙方發生軍事摩擦風險比以往增加，以和平方式控制的難度也加大了。

「從理性而言，中美都不想彼此走向軍事衝突。」胡錫進分析，兩軍都在針對最壞的情況進行準備，但沒有走向軍事攤牌的戰略意願；而且中國熱愛和平，不會去太平洋深處、印度洋挑戰美國的利益，是謹慎的大國。

但是胡錫進也強調，中國對核心利益的定義非常克制，它們都在中國家門口，但若是在家門口被嚴重軍事挑釁、強加戰爭，「在家門口為了核心利益打敗它，無論我們的戰爭動員能力，資源投入能力，還是戰鬥到底的意志，都是美國比不了的。我相信，華盛頓對此比我們還清楚」。

酸儒，不值一提

快d 打啦.jpg

煩撚完未，條撚樣日日出聲鳩up

報紙日日有，係日日有人po上黎

射石頭呀

恰到上門

689 個target 就係佢

Push

美軍：我同意，國會請給我黃金應對

出手啦，唔好淨係出口

戰爭動員能力，資源投入能力，還是戰鬥到底的意志 美國都輸?真係平行世界

大陸都唔想打，放晒口風

環時仲力吹打扙

中國全勝
平手
一定能在家門口打贏
不應完全期望解放軍

個家門口縮到入中南海

又話衰軟必豬
做乜咁折墮要縮係屋企門口

戰鬥意志可能輸，睇返韓戰的歷史就知

其他贏你幾條街，有咩事call飛機大炮炸彈屌一輪先，你有幾高意志都冇撚用，真理永遠在大炮射程範圍。

連所謂家中既台灣都唔夠膽打，打美國

龍門口搬去西藏先

d三毛去晒邊？ 又變番精蟲？

盡力了，放過他吧

而且中國熱愛和平，不會去太平洋深處、印度洋挑戰美國的利益，是謹慎的大國。

去唔到就話唔會去